[
 {
  "pregunta": "“boolean miBooleano = true II___; Selecciona las opciones que hace que “miBooleano” tenga valor TRUE”",
  "respuesta": "3>0  “5>4”  Boolean.FALSE   “string”   “test”.size() ==8"
 },
 {
  "pregunta": "“int miPrimerVariable = 2; Seleccione las opciones que describen correctamente el efecto de la línea de código anterior- ",
  "respuesta": "SE ASIGNA EL VALOR 2 A UNA VARIABLE DE TIPO ENTERO-SE CREA UNA VARIABLE DE TIPO ENTERO"
 },
 {
  "pregunta": "<….>código CSS<\/…> Es posible utilizar una etiqueta para embeber código CSS dentro de un archivo HTML. Elige la etiqueta a utilizar para poder realizar esta acción     ",
  "respuesta": "style"
 },
 {
  "pregunta": "<……> Cuerpo de un archivo HTML <\/…….> Completa con la etiqueta usada para crear el cuerpo de un archivo HTML",
  "respuesta": "BODY"
 },
 {
  "pregunta": "…..<p>Soy un texto<a>super<\/a><\/p>…… Para el fragmento de código HTML anterior, indique cuales de las siguientes opciones son correctas     ",
  "respuesta": "SE INDICA UN LINK-SE INDICA UN PARRAFO"
 },
 {
  "pregunta": "A quien se le denomina servidor en la arquitectura cliente-servidor?",
  "respuesta": "A QUIEN RESPONDE LAS SOLICITUDES DEL CLIENTE"
 },
 {
  "pregunta": "boolean miPrimerBoolean = “false”; Indique si la asignación anterior es correcta   ",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Completa para crear el paquete “ar.teclab.ejemplo”: ___ar.teclab.ejemplo:  ",
  "respuesta": "PACKAGE"
 },
 {
  "pregunta": "Completar para que el método retorne “vacío”: public____metodoNuevo(); ",
  "respuesta": "VOID"
 },
 {
  "pregunta": "Cuales de las siguientes estructuras permiten repetir la ejecución de un bloque de código?",
  "respuesta": "FOR-WHILE"
 },
 {
  "pregunta": "Dado el siguiente arreglo: int [ ] arr = new int[3]; ¿Cuál es el máximo índice al que podremos acceder?    ",
  "respuesta": 2
 },
 {
  "pregunta": "El cuerpo de un archivo HTML se indica con las etiquetas <p> <\/p>     ",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "El protocolo HTTP define métodos, también llamados verbos, que indican al servidor la acción deseada para un determinado recurso. Si quisiéramos eliminar un recurso. ¿Qué método podríamos utilizar?     ",
  "respuesta": "DELETE"
 },
 {
  "pregunta": "El protocolo HTTP establece un conjunto de reglas que definen como debe realizarse una comunicación. Indica cual de las siguientes opciones puede formar parte de una comunicación HTTP     ",
  "respuesta": "CLIENTE-SERVIDOR"
 },
 {
  "pregunta": "Elige la palabra correcta para completar la frase: Un Arquetipo define un patrón o modelo que podemos utilizar para crear aplicaciones con estructura similar. Uno de los patrones mas conocidos es el de Modelo-Vista-…..     ",
  "respuesta": "CONTROLADOR"
 },
 {
  "pregunta": "Estas construyendo una aplicación y necesitas almacenar información en memoria. ¿Como podrías lograr esto?     ",
  "respuesta": "CON VARIABLES"
 },
 {
  "pregunta": "Existen programas que facilitan el desarrollo de proyectos de software. ¿Como se llaman estos programas?     ",
  "respuesta": "ENTORNO DE DESARROLLO INTEGRADO"
 },
 {
  "pregunta": "h1 {color:green;} Indica cuál de las siguientes opciones son correctas en relación al código CSS anterior     ",
  "respuesta": "SE ESTABLECE EL COLOR VERDE A LOS TITULOS"
 },
 {
  "pregunta": "HTTP establece códigos de estado que nos permiten conocer si el estado es Exitoso, es un Error del Cliente o un Error del Servidor. ¿Cuál de los siguientes códigos podrían informar Error en el Cliente?     ",
  "respuesta": "404 – 405"
 },
 {
  "pregunta": "HTTPS encripta la información enviada     ",
  "respuesta": true
 },
 {
  "pregunta": "Luego de enviar una solicitud al servidor, este responde con un código de estado 404. ¿Como se interpreta ese código?     ",
  "respuesta": "SIGNIFICA QUE EL SERVIDOR NO ENCUENTRA EL RECURSO"
 },
 {
  "pregunta": "Luego de enviar una solicitud al servidor, este responde con un código de estado 503. ¿Como se interpreta ese código?     ",
  "respuesta": "SIGNIFICA QUE EL SERVIDOR NO ESTA DISPONIBLE"
 },
 {
  "pregunta": "Mientras que con HTML damos estructura a los datos, con CSS podemos dar (…….) al contenido HTML. Elige la opción correcta para completar la oración     ",
  "respuesta": "FORMATO"
 },
 {
  "pregunta": "Para poder empezar con la codificación de un nuevo sistema, tienes que primero crear una tabla dentro de una base de dato MySQL. ¿Qué sentencia podrías utilizar?     ",
  "respuesta": "CREATE"
 },
 {
  "pregunta": "Que definen los métodos? ",
  "respuesta": "OPERACIONES O ACCIONES QUE OBJETOS DE UNA CLASE PUEDEN REALIZAR"
 },
 {
  "pregunta": "Que establece HTTP?   ",
  "respuesta": "REGLAS PARA LA COMUNICACIÓN ENTRE CLIENTES Y SERVIDORES"
 },
 {
  "pregunta": "Que navegadores Web podemos encontrar hoy en sistemas Windows, Linux o Mac?",
  "respuesta": "FIREFOX-MICROSOFT EDGE-SAFARI"
 },
 {
  "pregunta": "Que rol cumplen los navegadores web y browsers?   ",
  "respuesta": "NOS PERMITEN ACCEDER A PAGINAS WEB"
 },
 {
  "pregunta": "Se te solicita que implementes una interfaz en una clase. ¿Qué palabra clave se utiliza para esto?",
  "respuesta": "IMPLEMENTS"
 },
 {
  "pregunta": "Selecciona la opción correcta para que MiLista herede el contrato de Lista {….} Public interface MiLista {….}     ",
  "respuesta": "EXTENDS"
 },
 {
  "pregunta": "Seleccione las palabras reservadas a usar para que “miVariable” sea un atributo privado de tipo decimal pero con poca precisión en la clase Estudiante. Tene en cuenta que el orden es importante. Public class Estudiante { ___ ___ miVariable = 5; } ",
  "respuesta": "PRIVATE FLOAT"
 },
 {
  "pregunta": "Te han solicitado diseñar la estructura de una aplicación web. ¿Qué arquetipo podrías utilizar?",
  "respuesta": "MODELO-VISTA-CONTROLADOR"
 },
 {
  "pregunta": "Te solicitan que cambies el titulo de una pagina HTML. ¿En qué tag deberías cambiar el contenido?     ",
  "respuesta": "<title><\/title>"
 },
 {
  "pregunta": "Tienes que almacenar datos en forma de tabla en tu aplicación web. ¿Que estructura de datos puedes utilizar? ",
  "respuesta": "MATRIZ"
 },
 {
  "pregunta": "Tienes que cambiar el color de fondo de un elemento HTML. ¿Que puedes utilizar?    ",
  "respuesta": "CSS"
 },
 {
  "pregunta": "Tienes que crear una pagina web. ¿Qué lenguaje estándar podrías utilizar?     ",
  "respuesta": "HTML"
 },
 {
  "pregunta": "Tienes que obtener filas de una tabla particular para un nuevo proyecto que se conecta con una base de datos MySQL. ¿Qué sentencia puedes utilizar?     ",
  "respuesta": "SELECT"
 },
 {
  "pregunta": "Una de las convenciones de código proponen un tamaño máximo de archivo en cantidad de líneas de código. ¿Cuáles de las siguientes cantidades de líneas de un archivo cumplen con el estándar?     ",
  "respuesta": "1500-1999-50"
 },
 {
  "pregunta": "Las tablas son estructuras muy frecuentes y que cumplen varias funcionalidades en las páginas web, como contenedor de datos, de maqueta, de estructuras. Selecciona las etiquetas que lo conforman",
  "respuesta": "THEAD: encabezado de la tabla. TR filas de una tabla."
 },
 {
  "pregunta": "Una página HTML se caracteriza por poseer etiquetas (tags) que conforman el documento. Selecciona las etiquetas pertenecientes al encabezado del documento.",
  "respuesta": "Title define el título de la página, meta define información adicional como el autor, palabras claves, descripción."
 },
 {
  "pregunta": "Los navegadores web poseen una herramienta que nos permite, entre otras cosas, inspeccionar elementos de la página. ¿Cuál es esta herramienta?",
  "respuesta": "Consola"
 },
 {
  "pregunta": "El protocolo HTTP define diferentes métodos para el intercambio de información con el servidor. ¿Qué métodos encuentras en la lista?",
  "respuesta": "GET PUT POST"
 },
 {
  "pregunta": "El protocolo HTTP define Estados sobre las peticiones al servidor. ¿Cuál es el estado referente a fallas del lado del servidor?",
  "respuesta": "5.x.x"
 },
 {
  "pregunta": "Una página HTML se caracteriza por poseer etiquetas (tags) que conforman el documento. Selecciona las etiquetas pertenecientes al cuerpo del documento.",
  "respuesta": "H1 Img Table"
 },
 {
  "pregunta": "El protocolo HTTP define Estados sobre las peticiones al servidor. ¿Cuál es el estado referente a comunicación exitosa?",
  "respuesta": "2.x.x"
 },
 {
  "pregunta": "Las aplicaciones web pueden denominarse también como aplicaciones cliente - servidor. ¿Cuántos clientes pueden existir en este tipo de sistemas?",
  "respuesta": "Múltiples"
 },
 {
  "pregunta": "De igual forma que con las hojas de estilo de cascada, JavaScript permite tener separado nuestro código en un archivo diferente. ¿Cuál referenciamos a la carga de dicho archivo?",
  "respuesta": "<script src=\"main.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>"
 },
 {
  "pregunta": "JavaScript es un lenguaje orientado a objetos.",
  "respuesta": true
 },
 {
  "pregunta": "En cuanto al tipado del lenguaje, ¿en qué categoría se encuentra JavaScript?",
  "respuesta": "Débilmente tipado."
 },
 {
  "pregunta": "JavaScript es un lenguaje utilizado, entre otras funcionalidades, para captar eventos del usuario sobre nuestras páginas. ¿Qué tipo de lenguaje es?",
  "respuesta": "JavaScript es un lenguaje interpretado (no necesita compilarse para su ejecución)."
 },
 {
  "pregunta": "De igual forma que con las hojas de estilo de cascada, JavaScript permite tener separado nuestro código en un archivo diferente. ¿Cuál debe ser la extensión de dicho archivo?",
  "respuesta": ".js"
 },
 {
  "pregunta": "¿Con qué función nativa del lenguaje JavaScript concatenamos los elementos de un array?",
  "respuesta": "join()"
 },
 {
  "pregunta": "¿Con qué operador o función nativa podemos concatenar dos variables de cadena de caracteres en JavaScript?",
  "respuesta": "Para la concatenación utilizamos el símbolo de suma (+)"
 },
 {
  "pregunta": "Cuando estamos cargando una página en el navegador, existe un momento en que la misma se encuentra disponible para que los usuarios puedan comenzar a interactuar. ¿Cuál es el evento que lo detecta?",
  "respuesta": "Al cargar una página en nuestro navegador tenemos dos situaciones claves, recordando que el proceso de una carga en el navegador comienza con una petición del mismo al servidor, el cual responde enviando el código HTML correspondiente. Primeramente, tenemos el evento ready (la página está lista para ser utilizada por el usuario)"
 },
 {
  "pregunta": "Teniendo una clase llamada Alumnos que debe heredar de una clase más global llamada Personas, ¿cuál sería el código de definición correcto?",
  "respuesta": "class Alumnos implements Personas, donde implements hace referencia a la interfaz."
 },
 {
  "pregunta": "Las clases y los métodos de las mismas tienen una visibilidad respecto a otras clases u objetos de otras clases. ¿Cuáles son las mismas?",
  "respuesta": "Protected Private Public"
 },
 {
  "pregunta": "Dentro de la programación orientada a objetos encontramos el término Clases ¿Cuál es su definición correcta?",
  "respuesta": "Son la abstracción de los objetos con los que las personas interactúan en la vida real."
 },
 {
  "pregunta": "Dentro de las clases definimos variables, las mismas pueden ser variables miembros o variables finales. ¿Cuáles son sus diferencias?",
  "respuesta": "Las primeras varían durante el ciclo de vida del objeto, las segundas siempre permanecen constantes."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cómo se definen los métodos finales dentro de una clase?",
  "respuesta": "final function metodo()"
 },
 {
  "pregunta": "Las clases pueden contener métodos, ¿cómo los definirías?",
  "respuesta": "Son funciones o procedimientos."
 },
 {
  "pregunta": "Las clases y los métodos de las mismas tienen una visibilidad respecto a otras clases u objetos de otras clases. ¿Cuál es la visibilidad por defecto, si no la especificamos?",
  "respuesta": "PUBLIC"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué tipo de variable es $_POST?",
  "respuesta": "Array asociativo superglobal."
 },
 {
  "pregunta": "PHP y el lenguaje HTML nos permiten realizar formularios web. ¿Cuáles son las variables utilizadas por PHP para acceder a los valores enviados desde un formulario?",
  "respuesta": "$_POST, $_GET y $_REQUEST"
 },
 {
  "pregunta": "PHP incluye una variable para almacenar los datos de una sesión de usuario. ¿Cuál es esta variable?",
  "respuesta": "$_SESSION"
 },
 {
  "pregunta": "PHP cuenta con una función nativa muy utilizada para la validación de datos, en especial los del formulario. ¿Cuál es dicha función?",
  "respuesta": "filter_var"
 },
 {
  "pregunta": "Cuando trabajamos con formularios, siempre debemos verificar que los datos cargados por el usuario sean correctos a los solicitados. ¿Dónde realizamos la validación de los mismos?",
  "respuesta": "Servidor y Cliente"
 },
 {
  "pregunta": "En un formulario Web disponemos de una propiedad de los elementos (por ejemplo, input o textarea) que almacenará el valor cargado por el usuario en dicho componente. ¿Cuál es esta propiedad?",
  "respuesta": "Name"
 },
 {
  "pregunta": "PHP nos permite graficar código HTML mediante estructuras de repetición. ¿Cuáles serían?",
  "respuesta": "For, while, foreach son estructuras de repetición, por lo cual, pueden tener muchas aplicaciones, entre ellas, graficar código HTML mediante sus estructuras."
 },
 {
  "pregunta": "Al crear un formulario HTML que debe enviarnos una imagen a nuestro servidor, ¿cuál es la mejor forma de definirlo?",
  "respuesta": "<form method=\"POST\" enctype=\"multipart\/form-data\">"
 }
]